\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}

In vielen Punkten ist der elektrische gekoppelte Schwingkreis seinem mechanischen Äquivalent sehr ähnlich.
So besitzt der elektrische Schwingkreis eine mitphasige und eine gegenphasige Schwingungen. 
Die "Feder" ist jedoch ein Kondensator, der die beiden Schaltkreise verbindet.
Schwingen beide Kreise mit gleicher Phase und Frequenz, wird dieser gewissermaßen übergangen, so wie auch die Feder bei gleicher Schwingung nicht ausgelenkt wird.
Sollten beide Kreise gegenphasig schwingen, so wird der Kondensator stark belastet.
\subsection{Gedämpfter Schwingkreis}
Der gemeine gedämpfte Schwingkreis besteht aus 3 Basiskomponenten: Kondensator, Spule und Widerstand.
Der Strom am geladenen Kondensator beginnt über die Spule zu fließen, sobald keine Stromquelle mehr vorliegt, bis der Kondensator seine Polarität gewechselt hat.
Der Strom erzeugt bei diesem Vorgang ein Magnetfeld um die Spule herum. 
Wenn sich die gesamte Ladung an der anderen Kondensatorplatte angelagert hat, kollabiert das Magnetfeld und sorgt dafür, dass die Ladung wieder beginnt zur anderen Platte zu fließen.
Die Widerstände in den Leitern, Kondensator und Spule wandeln dabei bei jedem Laden und Entladen des Kondensators einen Teil des Stroms in Wärme um, sodass der Schwingkreis gestört wird und nach ein paar Zyklen verebbt.
Die Differenzialgleichung für diesen Schwingkreis lautet:
\begin{equation}
    \ddot{I}(t) + \frac{R}{L}\dot{I} + \omega I(t) = 0 \quad\textrm{mit}\quad \omega = \sqrt{\frac{1}{LC}}
    \quad\textrm{, falls}\quad \frac{1}{LC} > \frac{R^2}{4L^2}
    \label{eq:harmossi}
\end{equation}
Die allgemeine Lösung für den Fall dazu lautet:
\begin{equation}
    I(t) = A_0 \cdot e^{-\frac{R}{2L}t} \cdot \cos{(\sqrt{\frac{1}{LC}-\frac{R^2}{2L^2}}\cdot t+\eta)}
\end{equation}
Dabei existiert ein weiterer Fall. Falls gilt:
\begin{equation}
    \frac{1}{LC} < \frac{R^2}{4L^2}
\end{equation}
Lautet die allgemeine Lösung:
\begin{equation}
    I(t) = A_0 \cdot e^{-\frac{R}{2L}t} = A_0 \cdot e^{-\frac{t}{\sqrt{LC}}}
    \label{eq:harmossi2}
\end{equation}

%Detailierter erzwungene Schwingungen behandeln?? 
%NOPE!

\subsection{Gekoppelte Schwingkreise}

Wird an einen Schwingkreis ein weiterer angeschlossen, welcher auch ein Kondensator beinhaltet, so hat man einen gekoppelten Schwingkreis. Sobald ein Kondensator also aufgeladen wird, wird potenzielle Energie in den Schwingkreis hineingeführt. Dessen Schwingkreis fängt von nun an mit seiner Eigenfrequenz zu schwingen, während auch Energie auf das zweite System übertragen wird. Dies sorgt, aufgrund der Erhaltung der Energie, dafür, dass das erste System Energie verliert.
Dies geht mit der Energie so weiter, sodass diese an sich als Oszillator bezeichnet werden kann.
Werden zwei Schwingkreise aneinander geschlosssen, so gilt die Knotenregel:
\begin{equation}
    I_k = I_1 + I_2
\end{equation}
Und die beiden Maschenregeln:
\begin{equation}
    U_{1C} + U_{1L} + U_k = 0
    \quad\textrm{und}\quad
    U_{2C} + U_{2L} + U_k = 0.
\end{equation} 
Mit
\begin{equation}
    U_{Ci} = \frac{1}{C} \int I_i(t) \,{d}t
    \quad\textrm{und}\quad
    U_{Li} = L \frac{d}{dt} I_i(t)
\end{equation}
und zusätzlicher Differentiation nach der Zeit wird das Gleichungssystem zu einem Differentialgleichungssystem:
\begin{equation}
L \frac{d^2}{dt^2} (I_1 + I_2) + \frac{1}{C}(I_1+I_2) = 0\\
\quad\textrm{und}\quad\\
L \frac{d^2}{dt^2} (I_1 - I_2) + \Biggl(\frac{1}{C} + \frac{2}{C_k} \Biggr)(I_1 - I_2) = 0.\\
\end{equation}
Die allgemeinen Lösungen lauten:
\begin{equation}
    (I_1+I_2)(t) = (I_{1,0} + I_{2,0}) \cos\Biggl(\frac{1}{\sqrt{LC}}t\Biggr)\\
    \quad\textrm{und}\quad\\
    (I_1-I_2)(t) = (I_{1,0} - I_{2,0}) \cos\Biggl(\Biggl(\sqrt{\frac{\frac{1}{C}+\frac{2}{C_k}}{L}}\Biggr)t\Biggr)\\
    \quad\textrm{also gilt für I_1 und I_2:}\quad\\
    I_1(t) = \frac{1}{2}(I_{1,0}-I_{2,0})\cos\Biggl(\Biggl(\sqrt{\frac{\frac{1}{C}+\frac{2}{C_k}}{L}}\Biggr)t\Biggr)+\frac{1}{2}(I_{1,0}+I_{2,0})\cos\Biggl(\frac{1}{\sqrt{LC}}t\Biggr)\\
    I_2(t) = \frac{1}{2}(I_{1,0}-I_{2,0})\cos\Biggl(\Biggl(\sqrt{\frac{\frac{1}{C}+\frac{2}{C_k}}{L}}\Biggr)t\Biggr)-\frac{1}{2}(I_{1,0}+I_{2,0})\cos\Biggl(\frac{1}{\sqrt{LC}}t\Biggr).
\end{equation}
Es existieren 2 spezielle Fälle, wie das System schwingen kann:
1)
\begin{equation}
    I_{1,0}=I_{2,0}:
\end{equation}
Betrachtet man nun die Gleichungen für \(I_1\) und \(I_2\), so kann anhand der Gleichheit beider Gleichungen festgestellt werden, dass beide Schwinger in Phase schwingen.
\\
2)
\begin{equation}
    I_{1,0}=-I_{2,0}:
\end{equation}
Nun kann anhand der verschiedenen Vorzeichen in beiden Gleichungen festgestellt werden, dass sie gegenphasig schwingen.
\\
Falls jedoch eine der beiden Anfangsamplituden 0 ist, während der andere Schwinger ausgelenkt ist, so folgt durch das Einsetzen der Anfangsbedingungen und nach trigonometrischen Umformungen:
\begin{equation}
    I_1(t)=I_{1,0}\cos\Biggl(\frac{1}{2}(\omega^{+}+\omega^{-})t\Biggr)\cos\Biggl(\frac{1}{2}(\omega^{+}-\omega^{-})t\Biggr)\\
    \quad\textrm{und}\quad\\
    I_2(t)=I_{1,0}\sin\Biggl(\frac{1}{2}(\omega^{+}+\omega^{-})t\Biggr)\sin\Biggl(\frac{1}{2}(\omega^{+}-\omega^{-})t\Biggr)
\end{equation}
